818維園平安散場 民陣午夜感謝文：8.31再聚首！NO POLICE, WE HAVE PEACE!

818維園平安散場 民陣午夜感謝文：8.31再聚首！

2019-08-19

訴港警之前暴力，要求「警黑四人幫」問責下台！

民陣點名的警黑四人幫是，保安局局長李家超、警務處處長盧偉聰、警務處副處長鄧炳強、警務處副處長劉業成。

民陣文中指出，818集會人數，經義工算出，單單在維園、銅鑼灣、天后一帶點算出 170 萬人參與，還有更多市民在灣仔、金鐘等地點聚集，根本無法進入維園！而在流水式集會的運作下，一批又一批的人潮魚貫「疏散」，迫爆港島各大幹道，繼 6.16 之後再次展現香港人堅強的意志。

民陣控港警暴力：沒有警察，就沒有傷害
民陣點出，「今日警方幾乎失蹤之下，流水式集會得以和平進行，更顯維持秩序的是香港人本身，而非連日來濫用暴力的警察。警方無理由再砌辭反對未來各式遊行申請，打壓香港人和平表達的權利。」，強調「沒有警察，就沒有傷害！NO POLICE, WE HAVE PEACE!」。

民陣重申要求「是政府正面回應反送中運動的五大訴求，不是繼續躲在合法及非法的武裝份子背後，以為持續鎮壓就能令抗爭浪潮退卻。」還要「煞停警黑亂港」，「警黑四人幫」問責下台，「今天香港人集體上街，正好證明『止黑暴，制警亂』才是主流民意！」

民陣強調，「8.31 再聚首！」，指「8月31日，是人大落閘、否決香港人真普選的5週年。唯有落實民主普選制度，實踐真正的港人治港，香港才能走出現時的政治困局」。

感謝超過 170 萬香港人！

民陣單單在維園、銅鑼灣、天后一帶數人數的義工，已點算出 170 萬人參與。還有更多市民在灣仔、金鐘等地點聚集，根本無法進入維園！

今次警方破天荒禁止民陣舉辦遊行，成就歷史性的「流水式集會」。一批又一批的人潮魚貫「疏散」，迫爆港島各大幹道，繼 6.16 之後再次展現香港人堅強的意志。

今日警方幾乎失蹤之下，流水式集會得以和平進行，更顯維持秩序的是香港人本身，而非連日來濫用暴力的警察。警方無理由再砌辭反對未來各式遊行申請，打壓香港人和平表達的權利。

沒有警察，就沒有傷害！
NO POLICE, WE HAVE PEACE!

今次過百萬香港市民的訴求非常清晰，除了落實五大訴求，就是煞停警黑亂港。自 7.21 元朗恐襲以來，警察從未公正處理任何黑社會及親政府人士暴力；8.11 血腥星期日，警察更犯下射爆少女右眼、喬裝抗爭者狂毆市民、地鐵站內發射催淚彈等多宗暴行，香港市民現在面對的已是國際關注的人道危機。

我們在此嚴正要求，「警黑四人幫」問責下台！

保安局局長｜李家超
警務處處長｜盧偉聰
警務處副處長｜鄧炳強
警務處副處長｜劉業成

香港人要求的，是政府正面回應反送中運動的五大訴求，而不是繼續躲在合法及非法的武裝份子背後，以為持續鎮壓就能令抗爭浪潮退卻。今日《央視》社評又再聲言「止暴制亂主流民意不可違」，今天香港人集體上街，正好證明「止黑暴，制警亂」才是主流民意！

8 月 31 日，是人大落閘、否決香港人真普選的五周年。唯有落實民主普選制度，實踐真正的港人治港，香港才能走出現時的政治困局。我們呼籲大家齊上齊落，今日過後，8.31 再聚首！

民陣重申五大訴求：
1. 撤回送中惡法；
2. 徹查警察暴力；
3. 撤銷抗爭者檢控；
4. 撤銷暴動定性；
5. 林鄭下台，落實雙普選！

民間人權陣線
8.18 2200
PHOTO CREDIT / 端傳媒

721 811

pish